RTHK：記協攝及記協發聯合聲明

香港記者協會及攝影記者協會發表聯合聲明，不滿警方凌晨於旺角清場期間，多次用盾牌推撞前線記者的鏡頭和身體，喝罵、甚至襲擊記者，嚴重阻礙採訪，妨礙新聞自由。聲明指出，現場記者大多數都穿上印有「記者」的反光背心、配戴記者證，並配合警方行動而後退，但仍遭警方多次惡意推撞，對此表示嚴厲譴責。

聲明列舉多個例子，包括《香港01》一名攝影記者昨日下午於廣東道採訪，攝錄遊客爭執期間，突然被一名身穿警方黑色背心的便衣女警用手肘攻擊腹部，女警否認並退入其他警員防線後面，無法得知她的編號。《蘋果日報》一名女攝影記者在攝錄期間，亦被一名男警推撞，反被推撞警員，該名警員的委任證，名字和編號都被蓋上。另外，一名《新城電台》記者拍攝期間亦被警員阻擋，該名警員向記者說：「記者無特權，叫你退就退。」

聲明又指出，警方昨晚推進防線時，即使面前只有記者，仍然以盾牌推撞，當記者向一名示威者查詢有否被警察攻擊時，立即被警員帶走。

記協以及攝影記者協會希望警方尊重採訪權，維護新聞自由，保障大眾市民的知情權。

推

網民定性7月7日警方行動為
香港警察暴動

我冇嘢講

呢排記者組織發o左幾多次聲明?
有邊次出完聲明之後係有用o既?

當記者向一名示威者查詢有否被警察攻擊時，立即被警員帶走。

痴撚線

我無野講

死黑警 我屌你老母

Push

推到開記招

成班癲狗！

full gear開記招啦
咪鬼等一哥出黎講野啦

你係咁出聲明係冇用架
班狗咪又係照記你地老母
最好就開個類似記招既野公開出聲先make到noise

冇用都要發架
唔出聲當你無意見

記你老母

盧偉聰稱「自己對記者好客氣」，「大家唔好笑」

佢自己only

黑警與市民，誓不兩立

警察一早話對記者女姦男殺

咁都冇計
事實上佢哋做到最盡都係出聲明

推比外國

尋晚係咪無外媒？

有q用咩 記你老母

推上國際

又係得份聲明

有

係咁叫記者show記者證，自己個委任證就死都唔肯show

pish

恒大杜sir

幾時記協搞番次反黑警大遊行，一定支持

push

記者 值得尊重的職業
警察

傳媒聯合記招啦
風力會大增

屌 真係狗嚟 少少情緒都控制唔到

辛苦曬昨晚在場嘅所有記者

我無嘢講

已後有犬在場既地方 全部記者full gear

正一癲狗

警察暴動日

全世界得香港警察會咁對記者

Pish

一哥開記者會個時就拎住尼d point去屌啦
要佢直播出醜吖嘛

痴曬線

場仗未打完架！五大訴求未接納，一眾被捕士未釋放，林鄭未鞠躬，盧偉聰未落台，外國戰線啱啱先開始(在此向攬炒巴致敬)，現階邊個同政府對話邊個就係鬼！

推 無新聞自由就同強國無分別

有得諗
揾埋民陣 聯辦

推到記者開記招

On9蠢撚到仆街 抵你黑警死全家

班狗又比人公開屌
唔好推啦好冇
好撚柒呀佢地

極度懷疑777想令警隊背上黑鑊
轉移注意力

push dklm

低EQ 垃圾警狗

班狗又出醜

無新聞自由打到死咗
拉邊個都無撚人知
紅媒仲要相反咁報

辛苦晒記者
全面反擊 清算黑警呀

［以正視聽］白色警察 無法無天 三權之上 莫敢不從 開槍瞄頭 誰與爭鋒

dllm

撐記者，推爆

黑警！！！

記者已經拎住好重既攝影機一邊後退緊，黑警係度用棍驅趕，用盾牌攻擊記者，班香港警察痴撚晒線，仲要言語態度上兇９記者

支持記者

係

睇到都好重
仲要揸咗10幾粒鐘

記協成日發聲明有鬼用咩？
一係主動發起好似上次盧狗記者會全部戴裝備果d行動抗議先有用架嘛

港式黑警：影影影 影你老母！

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選香港警察，專守廁格無天無法，專責打壓濫用私刑，猶在賊營毫無紀律，捉你入獄欺善怕惡，記者都喝

屌，咁黑警夠要中立啦

睇死班社會垃圾會出篇垃圾聲明喺到亂吠屌返人地轉頭

得罪記者

冇用嫁，成班指攝官帶頭教壞細
做便衣做到連外套制服都冇左
委任證又唔帶
做指揮官又話唔撚駛委任證，一個軍裝小隊一個人SHOW委任證OK，便衣警員係無時無刻都要SHOW 番警員身份
仲學人做紀律部隊，收皮啦，黑警

入夜變瘋狗

記者帶晒記者證, 警犬就……

黑警

Cls

現場記者大多數都穿上印有「記者」的反光背心、配戴記者證

你班警察呢

記者唔著背心會比人打
自從612之後，記者連7月6日屯門公園抗議大媽事件都要帶埋裝備，驚比黑警打

以後所有政府記者會都著反光十頭盔十護鏡，落下政府面

出手啦

推 保護記者 警犬可恥

Woooo

與記者為敵，真係蠢到+01

我冇野講

唔好再講咩警察都有好人，有良心嗰啲一早俾人排斥到走/清算/quit哂
淨低嗰啲都係狗嚟
你可以飲喜茶食海底撈去深圳玩 當係參觀下鄰國 甚至你屋企人都係大陸人可能拎雙程證嚟香港
但你絕對唔可以為咗金錢而擁護呢個政權 指鹿為馬 不分是非黑白 良知係錢買唔到。

班狗正仆街黎

得罪記者...無咩好下場...

人神共憤

可加訴求啦

重奪採訪自由
收回膨脹警權

宜家啲狗真係黑到出曬面
叫人走但包圍人
打人又攔住記者唔比佢地影
普通人行過旺角都受波及
我地究竟有咩方法可以反抗
屌佢地老母!

聲明完咪又係算數

起底 上一頁 block

1

Statement 照出
記召要盡快開

佢班手下個撚個癲狗咁

唔好ff得咁開心，記者都吹佢地唔脹
你地睇返啲藍絲係連01新聞出記協報道都屌埋01

聲明有西用咩

—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

推到黑警冚家剷

下次啲差佬又繼續推撞或打記者，記者有否下一步升級行動呢？？出聲明對班PK有咩用呢？？

大家唔好笑

開記召播片

呢個真，琴晚一班FULL GEAR暴徒

根本記你老母係真心
好多差佬都好憎記者影低佢地

蘋果姐姐

推到佢老母到！

告上國際啦 人權黎架！

支持記者 記者係紀錄真相 出醜係你地警察所為

今時今日仲嚴厲譴責
學埋晒d共產打嘴炮式回應
完全冇實質行動
唔追究唔起訴
唔示威唔流血
咁譴咩責 多鳩餘

記者朋友，辛苦哂！

紀律部隊？邊撚到紀律，睇過？

嚴厲譴責

開記者會記住戴安全帽

有 譴責示威者阻住cctvb記者嗰次咪有用囉
後生仔都即刻出黎同返cctvb記者道歉
你呢垃圾警犬？
幾時到你道歉呀？

你覺得班狗會唔會理？
睇都唔撚會睇

香港攝影記者協會

香港記者協會

聯合聲明

2019年7月7日深夜至翌日凌晨，警方於旺角彌敦道進行清場行動時，多次用盾牌推撞前線記者的鏡頭和身體，喝罵、甚至襲擊記者，嚴重阻礙採訪，妨礙新聞自由。現場記者大多數都穿上印有「記者」或「PRESS」字眼的反光背心、配戴記者證，並配合警方行動而後退，但即使記者多次表明身份仍然遭警方多次惡意推撞，本會嚴厲譴責事件。

《香港01》一名攝影記者在7日下午於廣東道採訪，攝錄遊客爭執期間，突然被一名身穿警方黑色背心的便衣女警用手肘攻擊腹部，該記者上前質問後，女警立即否認並退入其他警員防線後面，以致無法得知該女警的警員編號。警方傳媒聯絡隊成員曾向該記者道歉，並著記者從正常渠道投訴。

《蘋果日報》一名女攝影記者在攝錄期間，亦被一名男警推撞，然後大聲喝罵並指該女記者推撞警員，女記者立即澄清沒有，該名男警立即被帶走，而他身上的委任證，名字和警員編號都被蓋上。另外，一名《新城電台》記者拍攝期間被警員阻擋，更向該記者說：「記者無特權，叫你退就退。」

以上三個案中的記者都身穿印有「記者」或「PRESS」字眼的反光背心，容易讓他人察覺身份，但仍遭到警員的刻意推撞甚至襲擊，事件極度嚴重。

至晚上在旺角，警察推進防線時，即使面前只有記者，仍然以盾牌推撞，一名示威者被記者查詢有否被警察攻擊期間，立即被警員帶走，其他警員則要求在場記者離開。

近期多次的遊行示威中，都有警員推撞甚至辱罵記者的行為，本會希望警方正視警權問題，尊重傳媒行業採訪權，維護新聞自由，保障大眾市民的知情權。

香港攝影記者協會

香港記者協會

2019年7月8日

極權軍政府國家

死警犬

下次驚方記你老母會
驚方真係唔驚記您老母只影天花板

雖然發完都係當冇聽過仲要話返你轉頭
話你失實報導（港台都失實？）
不過好過唔發
而家啲狗係打橫行
佢地最憎俾人睇到影到自己既惡行
所以咪咁憎記者

推
我無野講

好快就會話係你班記者阻左曬
唔一棍打落黎已經偷笑

記者開記者會啦屌

聲明

其他紀律部隊
你地同呢班人共用呢個名唔覺得羞家？
係咪兩萬幾人工就可以埋沒良心？
呢三萬個究竟咩人黎？
點解香港會有d咁既人？
點解我地可以同d咁既人一齊住？
我好嬲 我真係好嬲

香港公安，無法無天

琴日記協發表年報剛剛有個記招啦
講完又係廢嘅

香港人太林善
比人恰到上心口都係發聲明譴責

笑撚死人，俾人踹到上心口淨係打兩句嘴砲就算

出呢d聲明俾邊個睇...有眼睇果d琴晚都知道曬，政府果邊又係攪事者

不如出篇國際聲明或者記你老母們叫外國行家幫手傳閱啦

柒小陣啦

唔通叫佢哋衝擊咩
外媒好睇依啲

你錯啦 聲明只係第一步

去到有日差佬比人圍, 記者可以當睇唔到, 仲幫手擋埋cctvb 啲行家

你哋冇做錯

以後可以嗌 警察妨礙新聞自由

連門面功夫都唔再做囉

黑警死全家

好呀！得罪記者冇運行！

香港警察暴力封殺新聞自由！

多謝記者

現場有冇外國記者？有就正式推上國際

唔好意思借少少位

行動保密管理指南《OPSEC 與 Need To Know Basis》

有一排白粉都識得下下針住救火佬出頭條
睇下有無心架姐

屌班毅進仔真係唔知咩叫第四權

記者自己都要團結爭氣

買齊警棍去扑柒佢啦屌

屌你班黑警真係

成日得罪記者
唔怪得紅媒都寫衰警察
試下打小氣嘅東方日報, 日日出篇文唱衰警察都似

集氣推推推

口交部

不如記協推上國際仲好啦

推!!!

好心記協咪口交

直接call 各國媒體開聲玆大會仲好

我地只可以多啲支持記者
揭露佢地所有暴行

討.....

最有國際影響力的人變聲明黨....

咁人地記者組織係得咁大power，你仲想點？

開記招俾盧狗咪又係人肉錄音機
記者自己開個記招把啦

嬲

嚴厲譴責之後呢？ 黑警會怕你地咩？

無用都要繼續講！只是要分清乜嘢係啱乜嘢係錯！講都唔講，遲D就唔再識分對錯

光復運動應該停止！唔好俾人帶風向！

Push!!

成日聲明聲明.有撚用咩？

問題係你唔好出聲明啦
可唔可以直接開個記者會大大聲講野呀
我唔知咁做可唔可以 但係咪要啲記者比人打到死先肯出黎講
啞架咩班友

警犬大陸化